\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\selectlanguage{polish}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{amsfonts}

\input{../zasoby/title}
\title{Rozszerzony opis problemu}
\author{Katarzyna Lasak\\Andrzej Kaczmarczyk}
\date{23.09.2013}

\begin{document}

\maketitle

\section{Wstęp}
Dokument szeroko prezentuje problem, w którego rozwiązaniu system ma być pomocny.
Wstępnie nakreśla cele jakie mają zostać osiągnięte dzięki stosowaniu aplikacji oraz przedstawia ogólny 
zarys procedur biznesowych, które mają być wzięte pod uwagę. Końcowa część dokumentu zawiera krótki przegląd narzędzi oferujących podobną funkcjonalność.

\section{Opis problemu}
Ze względu na złożon charakter problemu jego opis został podzielony na
dwie części. Pierwsza dotyczy dziedziny, w której zanurzony jest problem, a druga dotyczy samej jego specyfiki.

\subsection{Opis dziedziny}
Opis podzielony został na dwie części. Pierwsza z nich krótko opisuje czym jest, czym się zajmuje 
analiza strategiczna oraz jaką rolę pełni w niej analiza SWOT. Kolejna część opisuje konkretną dziedzinę, 
której dotyczy problem.

\subsubsection{Analiza strategiczna}
Jest zbiorem działań, które mają na celu zdiagnozowanie określonego podmiotu oraz jego otoczenia w taki sposób, 
by możliwe było zbudowanie oraz poźniejsza realizacja strategii, która jest wynikiem procesu analizy. 
Jako, że ten rodzaj analizy bardzo często dotyczy przedsiębiorstw oraz organizacji, ma ona zwykle charakter 
kompleksowy i wykorzystuje możliwie szerokie spektrum metod jakościowych i ilościowych z różnych dziedzin nauki
(takich jak ekonomia, psychologia, marketing). Jak zostało już wspomniane, proces analizy kończy się określeniem 
oraz oceną pozycji strategicznej podmiotu, która ma odpowiedzieć na pytanie w jakim środowisku będzie znajdował 
się podmiot w przyszłości oraz jak się do niego dostosować.

Do analizy strategicznej przyporządkowanych jest wiele metodyk, z których jedną z nich jest analiza SWOT. 
Nazwa metody pochodzi z języka angielskiego, od pierwszych liter grup czynników branych przez nią pod uwagę: 
S – sthrengs (mocne strony), W - weaknesses (słabe strony), O -
opportunities (szanse), T – threats (zagrożenia).
Sama metodyka nie jest zbyt skomplikowana, polega bowiem na dokonaniu diagnozy badanego podmiotu, wyodrębnieniu 
czynników mających na niego wpływ oraz zaklasyfikowaniu ich do jednej z opisanych kategorii. Po zebraniu 
informacji należy dokonać ich syntezy (możliwe są różne kombinacje) oraz, po jej przeanalizowaniu, sformułować 
odpowiednią strategię.

\url{http://mfiles.pl/pl/index.php/Analiza_SWOT}

\subsubsection{Dziedzina problemu}
Postawiony problem dotyczy w głównej mierze przeprowadzania analizy SWOT na
użytek Komendy Głównej Policji. Celem przeprowadzania tego typu analiz jest opracowanie priorytetów działania 
Policji w określonych latach oraz mierników, które są wartościami pozwalającymi ewaluować wykonanie priorytetów. 
Po wykonaniu tych czynności odpowiednie dokumenty są przesyłane do jednostek Policji w całym kraju. Po upływie 
określonego czasu, z jednostek tych spływają raporty mówiące o wysokości określonych mierników. Raporty te są 
zbierane oraz poddawane kolejnej analizie wraz z innymi dokumentami (np.
archiwalnymi raportami), w wyniku której powstają nowe priorytety, których wykonanie oceniane jest na podstawie, potencjalnie, innych mierników. Mierniki te niekoniecznie muszą być miernikami zupełnie nowymi, mogą zostać użyte mierniki wcześniejsze, przykładowo - 
sprawdzone i najbardziej miarodajne.

\subsection{Właściwy opis problemu}
Zgodnie z opisem dziedziny problemu do wykonania rzetelnej analizy SWOT
potrzebna jest dogłębna diagnoza podmiotu. Wobec tego, istnieje potrzeba systemu, który umożliwi zbieranie 
dokumentów, będących kluczowymi źródłami w procesie diagnozy. Różnorodność tych dokumentów – dokumenty cyfrowe 
zarówno w formie tekstu jak i grafiki, musi zostać uwzględniona w powstającym oprogramowaniu. Dodatkowo, bardzo 
pomocne w procesie poszukiwania czynników dotyczących podmiotu są mierniki, którymi należy odpowiednio 
zarządzać – utrzymywać ich archiwum, hierarchizować. Klient przedstawił też oczekiwaną formę syntezy danych 
uzyskanych w procesie diagnozy czynników mających wpływ na podmiot. Jest nią tabelka, której przykład i ogólna 
struktura pokazana jest poniżej 


\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{../zasoby/swot}
	\caption{Tabela analizy SWOT. (Júlio Reis, \url{http://pl.wikipedia.org/wiki/Plik:SWOT_pl.svg}, \emph{Creative Commons})}
\end{figure}

Istnieje także potrzeba generowania raportów, które będą podsumowaniem
zgromadzonych w systemie mierników, segregowanych względem innych danych w systemie.

Poniżej znajduje się przykład zaczerpnięty ze strony Policji. 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{../zasoby/sprawozdanie}
	\caption{Sprawozdanie z wykonania mierników. (\url{http://bip.kgp.policja.gov.pl/download/18/20846/sprawozdanie_2009.pdf})}
\end{figure}
Podsumowując, głównym problemem, który należy rozwiązać jest trudność w
wykonywaniu analiz strategicznych, które wymagają wielu dokumentów, powstałych w szerokim przedziale czasu. 
Dzięki produktowi zarządzanie nimi ma być ułatwione, a efektywność ich analizy podwyższona.


\end{document}
